［撥亂反正］全體連登巴絲嚴正聲明：真普選先係核心。只滿足「獨立調查」絕不收貨

本人發現黃絲間有個令人憂慮嘅趨勢，就係大多數人只滿足於獨立調查委員會。

大家睇下以下民調：

有成七成黃絲要求獨立調查，而要求真普選嘅得三成。意味住，只要政府成立獨立調查委員會，和理非就唔會再出黎，運動亦會瓦解。而最近政府亦鋪緊路去成立獨立調查委員會（詳見下post），可見獨立調查係今次運動的全體危機。

為了預防是次危機，我們必須嚴正聲明，只設立獨立調查委員會並不足夠。五大訴求、缺一不可，但當中最核心最重要的是「重啟政改，實行真普選」。沒有真普選，抗爭就永不停止！

由於大部分人只滿足於獨立調查，尚未見到真普選在此次運動的重要性，我們必須從思想上做好心理準備，嚴正對世界發出通告：真普選才是核心訴求，我們需要的是政制上的改革，社絕問題根源。

延伸閱讀，請參考

只滿足「獨立調查委會員」絕不收貨，原因如下：

1. 獨立調查委會員是一次性的調查。今次制裁了濫權警員，下一次呢？又要再來多次抗爭，犠牲無數義士，爭取多次獨立調查嗎？

2. 獨立調查委員會未必有效令濫權人士負責，詳見鉛水事件的獨立調查結果，最終是無人問責！

3. 沒有真普選，在非民選政府下設立的委員會可信度有幾高？雖然調查會有獨立權力，姑且視之為可信。但同時，政府在行政上可以影響調查的空間實在太大，例如修改政府紀錄（還記得831事件的消防紀錄嗎？），調查結果在極權政府影響下很難申張正義！

4. 運動成因源自中國殖民。只有真普選，取回香港自主權，才能根絕問題。回到剛才提到的第一點：「今次成功撤回了送中條例，下一次呢？又要再來多次抗爭，犠牲無數義士，爭取多次獨立調查嗎？」。要防主香港自主權繼續受到侵蝕，真普選是最可性方案。

5. 雨傘後社運沉寂了五年。今次聚集了民氣，是多麼的難得。如此機會，難道我們只滿足於治標不治本的獨立調查，而非問題根源「真普選」？別忘記，每日有150中國人移香港換血，我們不能再等下個十年。

6. 美國國會已經出聲要求維護香港自主權，而非單單撤回條例/制裁警察。爭取「真普選」我們絕對有國際支持！

故此，全體連登巴絲嚴正聲明：真普選先係核心。只滿足「獨立調查」絕不收貨

認同請正皮

五大诉求，缺一不可

Not one less

訴

Push

push

缺一不可

pushhh

唔係攬炒咩
我寧願唔要雙普選，我都想一齊攬炒

冇錯，要比班終極和理非知道

大家宣揚開去！！

我要主權 我要自治
驅逐共黨 光復香港

班和理非仲以為獨立調查委員會可以解決問題，真普通先係目標，完全唔提。

大家望吓鉛水嗰個獨立調查會先算啦 係冇撚左回事呀 咩都心查唔到

今次制裁了濫權警員，下一次呢？又要再來多次抗爭，犠牲無數義士，爭取多次獨立調查嗎？

今次撤回了送中條例，下一次呢？又要再來多次抗爭，犠牲無數義士，撤回多次送中條例嗎？

我們要的，是根絕問題的政制改革。五大訴求的核心，必然是真普選。各位黃絲，特別係和理非，我懇請你地，千萬不要滿足於「獨立調查」

真普選 自治權 香港獨立

真普選先係解決問題嘅核心
唔好shift 左去警察
五大訴求缺一不可

推

推呢個

邊個唔支持雙普選就係鬼

五大訴求 缺一不可

鉛水都係獨立調查，港豬真係易呃。

推
唔信獨立調查委員會
當有五千個虐待過人嘅黑警，頂多咪推得一百人出嚟做condom
個制度先係錯誤嘅根源

特赦義士
重組警隊
再啟政改

之前 d 反港獨反到出晒面果班 講 5 大訴求先係大多數，我話 2/5，3/5 已經唔知淨返幾多

我要真普選
五大訴求缺一不可

無錯獨立委員會只係治標不治本，仲要標都未必治得好

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

點會收貨
5大訴求 缺1不可 呀

根本就要原全自治，你地唔係以為共產黨會俾你地普選呀？

pish

當日宣布徹回，曾經有風氣將「五大訴求」改成「四大訴求」。
我一直認為咁樣改係俾政府有進步嘅錯覺，同埋會俾民眾一個「見好就收」嘅心理暗示，慢慢「缺一不可」阻力就會愈嚟愈大。

而家出現呢啲「邊樣訴求最重要」嘅民調，除非佢有個缺一不可嘅選項，否則呢個民調就係想將「缺一不可」打開缺口

總之，「五大訴求，缺一不可」

香港人
林鄭一邊捉年輕人
一邊假對話

唔好再自high 咩8黃2藍了
杯葛對話會

929 全球反共
101 慶佢老母

推

見解一致

開始灌輸真普選重要性，要大家入晒血都要知投票權

5大訴求，缺一不可

好多人口頭就話「缺一不可」，但一成立獨立調查就收貨。呢一點，你由對話會同埋#1嘅民調都睇到出黎

呢個post嘅重點係「嚴正聲明」，整合各方論點，向世界、特別係立場搖擺嘅黃絲解釋，單單獨調絕不收貨

希望啲人真係識諗

五大訴求缺一不可!!
係行動!!

真普選先係重中之重呀
咁既體制之下獨立調查有撚用咩
唔好咁撚天真啦屌

推呀！絕對係！

一直以黎雙普選先係五大訴求最重要個樣

要令班和理非明白,
真普選先係最重要, 亦係五大訴求既基礎

支持大力文宣普選

明明大家一開始都係去要求林奠落台，但就不斷比人帶風向帶去真普選
最後真接換走左第五訴求林奠落台做真普選，仲做 埋主流。我唔會講普選唔重要，但當務之急係要普選咩
當務之急係換走尼個賣港特首，換走尼個堅持包庇黑狗殺人輪姦非禮濫暴 堅持唔成立獨立調查既特首 當黑警無奶共特首撐腰時，獨立調查同清算就可以隨時開始，還香港人一個公道

只要林奠落台，我敢保證，一定有一班真正熱愛香港既人出來參選，班選委都一定會去選尼班人，而唔係共匪派出來既人。尼個都係共匪唔比林奠落台既最大原因

真普選=違背一國兩制=港獨

係咪假膠黎

係缺一不可啊！！！！
如果唔係乜L嘢叫缺一不可啊？
得獨立調查都唔收貨！！

梗係要雙普選，其他係配菜，咁先可以長治久安，唔想次次要出嚟，到時有雙普選整個委員會會易好多。

同意真普選先係核心
因為真普選最難達成

我會長期推post , 以提高正評數 (提高此立埸聲明的認受性), 同時向所有人(特別出面嘅淺黃) 立宣 我地立埸

我要三普選

體制做就邪惡班底
612有獨立調查都話可以收貨
經歷完721 811 831
真普選真係最低消費

睇真啲

追究警暴
雙普選
兩樣都係五大訴求
缺一不可
講咩揀唔揀要邊樣?

問題係好多人口講缺一不可, 但實際上有獨委就收貨
所以想出post 去糾正返呢種心態
策略上, 有左真普選, 其他三個訴求都會達到
支持請推post, 吸引更多人正評, 去提高此聲明的認受性

721

還權於民，還政於民
雙真普選防止再有送中惡法

我要真雙普選！

睇下紅磡站月台同鉛水既獨立調查
宜家個結果點丫

yes

唔知幾時開始獨立調查變左最重要，甚至好多人只滿足於太調，但其實只係治標不治本

要真普選

當然，一定係缺一不可！

其實所有問題都可以靠真普選解決

推q

政府都出黎假對話做文宣 我地都要做文宣講返真普選既重要性 同只有真普選先係唯一出路
鉛水事件已經證明獨立調查冇用 如果比777成功呃到班淺黃真係玩撚完

五大訴求缺一不可

呢個就係我嘅憂慮

yes, 呢個先係治本。
同時係promised 係基本法, 有國際支持, 輕鬆穫得實然主權

又唔會被國際標籤做separism, 呢樣野歐美國家都好驚, 因為佢地都驚鼓吹左自己國家嘅separism (e.g. 加泰)

721前獨立調查係想查社會根本問題
但個答案而家好清楚 政制 警隊
而沙中線話你知獨立調查無用

所以而家三樣必要
特赦義士
重組警隊
再啟政改

一句講哂
無真普選
對方答應咗嘅野, 都可以反口!

琴晚已經見到777想用行政手法對五大訴求逐一擊破 最先就係打獨委會牌令淺黃收貨 淺黃收貨減弱運動能量 其他訴求唔洗滿足 一邊扮聽意見 一邊派狗鎮壓 最後用獨委會查 冇狗需要負責 再教育營見

林奠都講到出口,只要有一國兩制就冇高度自治
翻譯左即係 香港只要屬於一國,就唔會有雙普選

就算比你有雙普選,你以為支共就會唔插手落香港咩
你信支共呀

只有香港獨立先係高度自治

但我係想攬炒wo...

如果同政府達成協議 死去的朋友是絕對不會原諒我們的

幫手諗下計

[行動]十一急需一個好有Milestone既目標，唔係既話運動會比較難維持落去

普選係基本底線
無就唔洗傾

五大訴求 缺一不可 唔係口號，係決心呀

有真普選 其他幾項就自動有

我要真普選

同意，普選至係解決之道

Yup

PUSH

push
不如打鐵趁熱，大力推真普選

推！

只有真正嘅民選政府先會尊重民意!

推 重要重要

我要真雙普選

一直應該要做
大家成日都係未殺到埋身就擺住先

認同！！ 文宣再準備跟上
用普選做主！！

根本問題就係制度
個特首同其他官唔洗對香港人負責先會咁
就算換另一個都只係會打壓更勁

重有 接受獨立調查就ok?
咁果1400個義士呢？？？？？？？condom呀？
我diu撚曬覺得要個獨立調查就ok既人呀

你個名 講左個重點

我要真普選

天滅中共

其實獨立調查都冇乜用

其實一有真普選
另外四大訴求自然會達到

agger

認同 但我真心覺得出邊啲人唔係咁諗 好灰

我有朋友話：「搞掂左警暴先。真普選太遙遠，好似唔太關自己事」

無可否認好多黃絲都幾膚淺

【重要行動/文宣】十一光復香港宣言

英文版都有

五大訴求，決一不可

又話十一賀佢老母，我代文宣組屌晒你地老母！

所有問題來自冇真正嘅港人治港 高度自治
而達到自治第一步係雙普選

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

好靚

我推

解散警隊，速龍全體承擔速龍小隊法律責任

929 101

各位收集並拆穿林鄭的謊言

烏克蘭牙叔！！！

所謂吹到好恆既獨立調查委員會，我們看看林鄭港共的處理是怎樣:

沙中線紅磡站工程造假調查委員會的中期報告欠缺具說服力的技術分析

首先，今次的沙中線紅磡站工程調查委員會（下稱委員會）中期報告（下稱中期報告）[1]再一次讓市民明白到獨立調查報告必須由民主選舉產生的政府或機構進行，否則調查基本上是弊多於利，原因如下。

日前當中期報告公布，公眾為之嘩然，怎可能明知工程有違反合約要求，有證據證明有人造假和偷工減料，委員會竟然認為沒有安全憂慮，更建議毋須進行重建或加固，令人大吃一驚！報告沒有調查偷工減料的責任誰屬，更幾乎絕口不提任何政府官員和港鐵高層的責任，也沒有任何合約監管和工程事故通報機制的討論，報告似乎意味著在這充斥著大量造假和偷工減料的事實下，仍然毋須有任何人須要為此負責任，更加不必採取任何補救行動，即係大家可以當作無事發生過，一切如常。但明明有證據證明有人失職、造假、偷工減料，甚至可能同流合污、貪污受賄，但報告隻字不提！

原因很簡單，因為所謂的獨立調查委員會毫不獨立，而是由不民主產生的特首委任的調查委員會成員，而且最關鍵是特首在委任時已定下非常狹窄的職權範圍 （Terms of Reference），不許越雷池半步。今次的調查委員會的職權範圍只集中調查工程是否安全[2]，其他責任問題均不包括在內，因此在聆訊過程中，委員會主席甚至禁止證人提及責任內容。而關於合約和制度問題，本來在委任的職權範圍的第(b)項的原文是：

『因應上文(a)項，(i) 檢討港鐵公司的項目管理和監督制度、品質保證和品質控制系統、風險管理制度、工地施工監督和控制制度程序、通報政府的制度、...以及 (ii) 政府和監察和規管機制的涵蓋範圍及該等機制是否完備、以及其執行情況；...』(p.viii)
但委員會把它理解為：

『(c) 在有需要時，委員會須檢討政府和（由政府作為大股東的）香港鐵路有限公司的相關監督、管理和規管制度。』(p.v)

經過委員會的新理解後，原來「因應上文」是指「在有需要時」，而由於委員會已經結論工程仍屬安全，可能意指(c)項已沒有需要，即合約和管理制度都不須檢討。

政府作為懷疑造假集團的一份子，委員會卻由政府首長委任委員會成員，並定下調查範圍，當然無可避免會避重就輕，把一切會燒到政府官員的調查內容全部在職權範圍內剔除，而特首又不是民選，市民即使明知她操控結果，亦不能奈她何！

因此，今次中期報告開宗明言只集中討論市民最關注的有否安全問題，其他欠奉。而工程安全問題其實是技術分析問題，不可能靠「問問問」而得到有說服力的答案，一般法庭均依靠專家證人代為進行深入的技術分析，以決定結構的(1)剩餘承載力，(2) 與原設計的差別及(3) 現狀的風險評估等。

圖1 中期報告中的連續牆鋼筋圖。來源：中期報告 [1]

然而，今次的委員會似乎沒有委託專家證人進行技術分析，至今連一份似樣的技術分析文件都未見過，而委員會傾向靠「問問問」，日日坐在調查庭內聆訊，以為向幾個人問兩三條問題就可以知道結構是否安全，若真的能夠如此，專業工程師可以收檔。

所以當我聽到委員會委任的專家證人都認為結構安全，我當時就知道委員會的結論，並寫下《沙中線紅磡站聆訊中部份專家揭發過度設計》一文[3]，向市民預告調查結果。因為委員會委員根本沒有資源和時間為結構是否安全進行技術分析，唯一可以做的就是依賴專家證人的證供，當專家證人認為工程規格有過度設計，認定結構仍然安全，但委員會又不去追問證據，結果當然是接納專家意見。

其他測試即使如超聲波測試證實有鋼筋未完全扭入螺絲帽等，但如果沒有進行技術分析計算，誰都不知道欠扭幾多支、欠扭幾多牙和欠扭的分布如何才會對整體結構安全有實質影響及影響至甚麼程度，因此，那些測試在沒有人進行技術分析的前題下根本對委員會起不了作用。加上，超聲波測試首批結果被警方揭發存在嚴重誤差，誰都不敢再相信它的結果，所以改良後再測試的意義已經不大。

本來，外行人信納行內專家的證供是正常不過，但專家之所以能成為專家，並非因為他或她在行內有多少年工作經驗，擔任過什麼重要的職位，而在於專家能夠向委員會提供專業、科學而具有說服力的分析資料，能夠令人信納，而非信奉權威。可惜今次無論在委任委員會成員，以至委任專家證人，均只着重行內工作經驗和曾擔任職位，卻沒有為一個技術問題提供一份似樣的技術分析報告；整份中期報告內竟然連一條承托力計算都沒有，那麼怎可能說服公眾在工程造假後的結構仍然安全？

到底經過這些未經批准的修改設計、文件造假及偷工減料後，到底比原有設計的結構承載力有什麼改變？整份報告竟然連一個與原設計比較的績效評估表都沒有，而這是行內，尤其是屋宇署，在接納績效為本評估（Performance-based Approach）結果與否的最重要指標之一，但委員會的中期報告在沒有以上幾項分析的情況下，已妄下結論，聲言信納專家證供，作出結論認為工程結構仍然安全，毋須重建或加固！請問專家證人的結論是建基於什麼統計數據或技術分析？可否把資料公諸於世，讓市民了解和討論？

928添馬 929銅鑼灣 930三罷 10.1五區開花 全民黑衣

同意

推！！！！

其實五大訴求，可以集中在真普選。

就好似降龍二十八掌，經蕭峰修訂為十八掌後，威力更強。

劉穎匡發言（觀塘遊行發起人，後被拘捕至新屋嶺）

8月24日遊行結束後正執捨物資離去嗰陣突然被捕，當時聽倒話：「如果你有啲長遮呀、伸縮警棍呀嗰啲嘢，拉硬你呀」。首先被拘留咗喺觀塘警署兩日，所有程序都完成哂，屋都搜埋。點知去到凌晨嗰陣，突然有警察叫佢地打包，搜多一次身，話要帶佢地走但冇告知地點。

當大家知係去新屋嶺嗰陣，大家心情都好低落，好似上刑場咁。估計係想嚇遊行人士，製造白色恐怖。同家人打完電話之後，上咗間黑色旅遊巴，去到一個伸手不見五指嘅地方。

新屋嶺係完全冇cctv，就算嗌救命都唔會有人理。其中一個倉房有一個鐘，但係係壞嘅，我永遠記得佢停喺十點十分。

林鄭話新屋嶺並非一個常設拘留中心，係因為拘捕人數太多先送去新屋嶺，但而家已經決定停用及關閉。當中有三個大話：
1. 8月28日狗招，有madam話新屋嶺係常設拘留中心
2. 811拘捕有五十幾人，但824只得17人。2014年拉咗5百幾人都唔洗去新屋嶺
3. 北區區民視察過，今朝1146仲有1eu喺文錦渡入新屋嶺，1149有1eu由新屋嶺駛出，咁叫關閉？
#新屋嶺集中營

支持我哋，訂閱香港反黑組 @HKAntiBlack

好有趣的比喻

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

Push

獨立調查只會係假調查
睇吓沙中線 調查就知咩事

我要真普選
搞鳩d傀儡影響唔到香港既未來

2014年我已經講
冇普選一定不收貨
今年港豬都未醒？死撚得啦

五大訴求 缺一不可

真普選係核心價值

岩啊由始至終目標都係真普選

成日話人地唔代表 連登

但又用連登代表晒全港黃絲咁

推呀

五大訴求，缺一不可。未能忘記

唔可以收貨
如果下次國歌法 蒙面法呢？
又要佢成立多個獨立調查委員會？
又係二百萬人上街WFC?
五大訴求 缺一不可

不如諗口號

同意
政治體制有問題 做咩都係廢
病因唔理就食藥 有撚用呀？

萬一 今次如果就咁有獨立調查就收貨 下次再出事 仲有咁多人出黎？至少我唔會 因為我睇唔起咁就收貨既香港人 有事唔駛預我

五大訴求 缺一不可 當中雙普選係一切既基礎

真普選 解散狗隊

獨立呀

先獨立，後調查。

請幫忙廣傳，關乎運動存亡）
要盡快重新主導社會輿論導向，我哋而家要同政府鬥快！

柒婆已經提晒水 運動層次要升級
唔獨立死路一條 共產黨唔會放過我地

唔係「徹查警暴」，唔係「五大訴求」
而係「香港自治」呀屌你老母！！！！

各位香港人，

大家真係唔好再拘泥於五大訴求，乜你唔覺得同中共爭取呢啲嘢係一件好撚好笑嘅事咩？港共中共政府你都信，真係人唔笑狗都吠

你爭取五大訴求，憑咩肯定中共唔會比假嘢你？假撤回果鑊過咗香港人一棟已經係最佳例子。

大家醒下啦
事實係：中共只需要扮回應其中1-2個訴求，民意已經會逆轉
抗爭者就會少咗好大嘅民意基礎支持，向前線製造無力感就已經足以瓦解呢場運動。

其實要求政府成立獨立調查委員會，係五大訴求裡面最撚戇鳩嘅一項。
咁樣做姐係白白將主導權落入港共政府手中，到時政府擺自己友入去又得，拖延時間又得，得咗。
沙中線豆腐渣獨立調查，鉛水事件獨立調查，有冇政府官員需要問責下台？

話比你哋聽，成立獨立調查委員回只會製造機會比政府繼續作惡，逼害市民。
委員會真係可以避免同類事件再發生？Sorry, 乜你覺得真係做到？

時機已經成熟 目標非常清晰
面對極權壓逼，推動香港自治係唯一嘅出路
我哋係呢個制度爭取唔到嘅嘢，我哋再建立一個政體嚟爭取
唔好話五大訴求，到時五百大訴求都可以爭取到
脫離中共魔掌，係拯救市民離開險境嘅唯一辦法
文革式清算批鬥已經殺到，我哋香港人已經無嘢可以輸

經歷三個月港共政府殘殺市民，民怨沸騰底下
而家，已經係推動香港自治嘅最佳時機。
“Remember, it's now or never"

大家嘅願景一係去實現
「港人治港，驅除共黨」
各位加油！

認同
呢段說話要攞嚟整poster印連儂牆

不過字眼唔好叫真普選啦，直接叫自治啦

一日仲係under中共，佢都唔會俾到真普選我哋

所以爭取普選，就要脫離中共港共體制

今次制裁了濫權警員，下一次呢？又要再來多次抗爭，犠牲無數義士，爭取多次獨立調查嗎？

今次撤回了送中條例，下一次呢？又要再來多次抗爭，犠牲無數義士，撤回多次送中條例嗎？

我們要的，是根絕問題的政制改革。五大訴求的核心，必然是自治。各位黃絲，特別係和理非，我懇請你地，千萬不要滿足於「獨立調查」，脫離中共魔爪，才是拯救香港人唯一辦法！！

普選係最重要

P牌仔推
唔改制度
做咩都無用

呢個真，有真雙普選，香港先會有真改變

當然，冇民主監督，獨立調查都唔獨立，調查結果都冇約束力

食完飯再推
記住有民意嘅政府先可以代表人民
先可以避免香港一連串嘅不幸

光復香港, 時代革命